[選項][校園] 隔離位坐咗個真點女神

第一次寫故 希望大家屌細力啲
不定期更新中

早晨的陽光從正面照來，暖和得像輕撫臉頰一樣。正是步入秋分後的徵象，大概就是那種校服換季的過渡期。在這返校的坡道上，確實是叫人忘記所有煩惱，然而就像快要入睡時聽見蟲鳴般，阿成急步前來撘話。「聽講今日會調位喎，如果可以同女神一齊就好喇～」說完阿成自已笑了起來。阿成是我偶爾的返學路伴，為了不得失他我只好附和著說東說西。對於一介中學生，鄰座也是學校生活的主要一環，說沒有期待也是騙人的，所以也難怪阿成會如此興奮。
----
「嘻嘻」右傍的女子歪著頭，看著我竊笑，是個意味不明的招呼嗎？我只能理解成這樣。身邊的這位女同學正是剛調到我傍的阿詩，仔細一看她的臉蛋也滿漂亮的，雖然頂著一把不及肩的碎髮，也蓋不住那姣好的五官，硬要說的話就像草莓100%的西野。是運氣好還是不好，阿詩在班裏，不，說不定在全級裏也是數一數二的美少女，坐在她身邊總會不經意感到周遭投來的嫉妒目光，特別是阿成正用那彷似含淚的雙眼看著我。面對少女的微笑，本應面紅耳赤，可惜這便是阿詩的唯一敗筆。她那不明所以的行動總是讓人反應不過來，也是眾多男生卻步的原因。雖說我本來就比較乖僻，但面對那看似另有意圖的竊笑實在無言以對。我們位於班房的左後角，其他人看來是個不著邊的組合吧。阿詩看我默不作聲，忿忿地鼓起雙頰，一邊托著腮一邊斜看著我，用前方聽不見的聲線說道：「喂～我話你知阿，其實我呢，係呢個世界嘅神嚟。」這是涼宮春日的展開嗎...
----
繼續無視
質疑佢噏乜鳩

A

「你有咩想講咪講囉」
阿絲咪起眼睛繼續托著腮微笑著。
我看起來像有口難言嗎？面對那天真的白皙臉孔，我不得不反思起來。要問我有甚麼想法的話大概就是「啊...果然呢個女仔唔係咁正常」當然禮貌上不可能說出口，更重要是我不太想和她扯上關係。我是一個不喜歡吃螃蟹的人，並不是味道不好，而是太麻煩了。無錯，就是太麻煩了，對我而言螃蟹的美味並未能蓋過那卸殼的麻煩。如今亦然，我的直覺告訴我身旁的美少女會惹來不少麻煩，還是及早抽身會比較好。
「......」
「......」
「喂～你唔信我呀...你應該唔信我至係，點解唔問我嘢喎...」
方才天直的微笑消失不見了，只剩泛起淚光的一雙眼眸。我可以相信這世上沒有一個男性可以無動於衷，剛剛的信念被粉碎得無形。我只好托著左腮，邊裝在寫筆記，邊向她撘話。
「如果你講嘅嘢係真嘅話，咁神明大人又點會唔知點解我啱啱唔理你？」
「你咁講即係唔信我啫，不過我都估到㗎啦，鬼叫我係神咩，嘻嘻」
阿詩笑容再現，彷似掉進她設下的陷阱一樣，莫名地興奮起來。
「你有無試過發惡夢」
「...有嘅...」
「咁你有冇俾佢嚇親」
「冇嚇親就唔叫惡夢啦...」
「即係有啦，但係你有冇諗過明明個夢係你自已嘅，但係你又會俾佢嚇親」
「......」
「照道理自已先係個夢嘅主人，但係又會有你諗唔到嘅事發生」
「......」
「無錯，其實現實都係一樣，我係呢個世界嘅主人，同埋都係有我無辦法知道嘅嘢，換句話講即係你地全部都係我夢入面嘅人」
我陷入片刻沉默，不是因為過於謊謬，而是出乎意料地有她自已的看法支持著她的論述。這大概是羅素的茶壼吧，雖然我無辦法證明阿詩是錯的，但也沒有要相信她的理由。也許是我不甘做人夢中的路人，禁不住想反駁她。
「如果照你咁講嘅話，咁點解神唔係我，而係你，或者街邊求其一個？」
「我話係就係啦，不過要證明我係咪神其實都唔係冇方法，就係你而家殺咗我睇下呢個世界會唔會消失就知」
「......」
我又再陷入沉默，阿詩一時任性一時認真讓我實在摸不著頭腦。
「不過其實仲有一個方法，就係等我表現一下神蹟，點呀，想唔想睇下？」
阿詩再次露出那耐人探味的竊笑，感覺我已身陷那麻煩漩渦，現在還來得及抽身嗎...

想
唔想

梳 咁遲先更新 多謝大家支持

看來我已不知不覺身陷漩渦之中，但真正讓我動彈不得的卻是阿詩那烔烔有神的雙眼，彷彿要把整個宇宙收納於眼皮低。只要和她對視周遭的人和事就好像加了速一樣，置身在只有我們兩個的平行時空，那麼就沒有繼續裝寫筆記的必要了。
「無啦啦殺你做咩喎…我先無勇氣背負摧毀世界嘅罪名，當然前提係你講嘅野係真啦」
「即係點呀，想睇定唔想睇啫」
「先無話有冇勇氣毀滅世界，我本身都唔夠膽殺人，所以快，快啲喺我身上施展神蹟」
我用帶有些少揶揄的語調回答，也許被她的興奮傳染了，就像大人編織各種謊言哄小孩一樣，附和著眼前的少女。可是被當作小孩的卻好像是我，阿詩輕輕拍了拍我的背…
「好，你已經通過神俾你嘅考驗，就俾你見證神蹟嘅發生啦，嘻嘻」
本來還以為她已經很興奮了，她卻更雀躍地抓住了我的右手，不帶一點躊躇地拿起她的黑色原子筆，用笨拙的畫功在我的手上刻下「聖痕」。
「哇----」
我不禁叫了起來，除了右手背傳來些微刺痛，突然被少女抓起手來對一個健康的男生來說實在帶有另類刺痛。剛剛置身的異空間彷似抺上一層糖膠，體溫漸漸上升，兩人以外的事已經毫不在乎了。然而這快要讓人窒息的空間隨著我的呼叫而被撕破了，四周的人都投來奇異目光，身邊的少女卻依舊無恙地微笑著，我只好急忙收起右手，再用左手掌敲打了一下額頭嘗試逃離這不堪苦況。
「何哲月，晏啲放學過嚟搵一搵我」
是剛剛的喊聲太引人注目了嗎？沒想到會被老師點名，但當我發現是我們的班主任就知道不太關事了。林老師是不太理會份外事的，換句話說他是個怕麻煩的人，也許是同性相斥，我實在不太喜歡這個老師。但是這亦令我放心，會被他點名也代表十有八九是和業務有關的。感覺到麻煩接二連三地纏上身，累得伏在書桌上嘆氣。仔細一看才發現右手被畫了個被圓環包住的五芒星，是那種簡單又帶點稚氣的魔法陣…
「所以呢？呢個可以觸發啲咩奇蹟…」
「嘻嘻，呢個係會帶嚟邂逅嘅咒印，你就好好期待啦」
「……」